\vspace*{1mm}
\subsubsection*{Mining}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Mining}
\vspace{-10mm}
\noindent\rule{0.8\textwidth}{0.4pt}

\vspace{5mm}

\noindent
Mining wird in diesem System gebraucht, um sicherzustellen, dass alle Nutzer synchronisiert sind. Dazu werden alle in den letzten 10 Minuten erstellten Transaktionen in einen Transaktionsblock gelegt.
Nun werden die gesammelten Daten in einen Kryptographischen Hash gewandelt. Dieser Hash beinhaltet Informationen über den letzten gelösten Block, sowie eine Zufallsgenerierte Zahl, die
\emph{\dq Nounce \dq} genannt wird. Nun haben die Miner die Aufgabe, die Nounce herauszufinden, die diese Hashvalue verursacht. Das System ist so programmiert dass die Nounce eine Value
generieren muss, die mit einer bestimmten Anzahl nullen beginnen muss. Das Rätsel ist auf die Schwierigkeit eingestellt, dass man etwa 10minuten für einen Transaktionsblock braucht um die Lösung
zu finden. Es ist klar, dass immer neue Technologien entwickelt werden und schnellere Computer existieren werden, deshalb werden somit die Rätsel immer schneller gelöst werden. Um dieses Problem vorzubeugen,
ändert man einfach die Schwierigkeit der Nounce, damit der Vorgang immer etwa 10 Minuten dauert. Der Miner, der das Rätsel gelöst hat, erhält als Belohnung ein paar Bitcoins.

\noindent
Früher brauchten die Miner Ihren Prozessor um die Rätsel zu lösen, danach hatte man gemerkt, dass mit Graphikkarten die Rätsel viel schneller gelöst werden konnte und das ging so weiter, dass
Heutzutage sogar spezialisierte Hardware existiert, die extra dafür entwickelt wurden, Bitcoins zu minen. Dadurch wurde es immer schwieriger als Individuum durch Minen Bitcoins zu erhalten.
Deshalb wurden sogenannte Mining-Pools erschaffen, wo viele Miner zusammen versuchen das Rätsel zu lösen und somit die Wahrscheinlichkeit höher ist dass man das Rätsel löst. Die Belohnung wird dann
gleichermassen an alle Miner im Pool aufgeteilt.

\noindent
Das Mining trägt dazu bei, die Sicherheit im System aufrecht zu erhalten, indem es durch die Lotterie es verhindert, das irgendjemand einen Transaction Block in die Blockchain hinzufügen kann.
Da jeder Block in der Blockchain Informationen aus dem vorherigen Block enthält, sichert sich das System vor Änderungen ab. Sollte also jemand versuchen einen Block in der Blockchain
zu ändern, dann würde das sofort auffallen und als ungültig erklärt werden, da der Hashwert nicht stimmen würde. Zudem verhindert es, das Transaktionsblöcke rückgängig gemacht werden, da man
sonst alle Transaktionen in diesem Block neu schreiben müsste.

\noindent
Also ein Miner verifiziert, ob eine Transaktion überhaupt gültig ist indem er den Public-key mit der Message und der Signature vergleicht. Trifft dies zu, so wird die Transaktion in einen Block gespeichert,
wo alle Transaktionen gespeichert werden, welche in den Letzten 10 Minuten aufgegeben wurden.

\noindent
Die Transaktion wird in ein Kryptographisches Hash Rätsel umgewandelt. Dabei werden Informationen aus dem letzten block in der Blockchain gebraucht, den Informationen der Transaction, und einer Nounce.
Eine Nounce ist eine Zufallsgenerierte Zahl, welche zum Hash Rätsel hinzugefügt wird, dass dieser so Zufällig wie möglich ist. Dieses Rätsel generiert nun ein Resultat dem sogenannten \emph{\dq Target \dq}.
Das Target ist so aufgebaut, dass die Lösung z.B. mit einer gewissen Anzahl Nullen beginnen muss. Die Miner wählen nun die Transaktion aus, welche sie lösen möchten und versuchen einen Wert, nennen wir ihn
\emph{\dq Key \dq}, herauszufinden, welches es schafft, dass die Lösung kleiner als der Target ist.

\noindent
Findet nun jemand die Lösung, also den Key, der das Rätsel löst, so werden alle Transaktionen dieses Blocks zu der Blockchain hinzugefügt. So erhält dieser Miner die Gewinnsumme der Bitcoins und Broadcastet
seine Lösung allen anderen Nutzer im Netzwerk. Diese Verifizieren, ob die Lösung korrekt ist und fügen diese in Ihre Blockchain hinzu. Sobald Ein Block in der Blockchain eingefügt ist gilt die Transaktion
als gemacht und kann von diesem Moment an nicht mehr rückgängig gemacht werden.

\noindent
Wie wird nun verhindert, dass jemand mit einem extrem starken Rechner, jede Transaktion lösen kann, und somit eigentlich selber bestimmen kann, welche Transaktion als nächste genommen werden muss.
Nun dies wird so gemacht, dass jeder Versuch diesen Key zu finden als ein \emph{\dq Vote \dq} angesehen wird, und so kann man verhindern, dass jemand 1000 mal mehr Votet als andere.

\noindent
Damit das Mining Interessant für Menschen wird, wird pro Block das gefunden wurde. Einen Gewinn von heute 12.5 Bitcoins ausgeschüttet. Diese Zahl wird alle vier Jahre halbiert, damit das System nicht
zu schnell alle je existierenden Bitcoins schon ausschüttet. Dieses System wird bis ins Jahre 2140 funktionieren, ab diesem Zeitpunkt sind alle jemals existierenden Bitcoins im System integriert.
Zusätzlich zu diesem Gewinn, wird pro Transaktion eine Gebühr einberechnet, die auch die Miner erhalten. Diese ist noch nicht je nach Summe der Transaktion definiert, sondern ist 0.0005 Bitcoins bei
einer Transaktion von 1000 Bitcoins und 0.004 Bitcoins für eine Transaktion von 0.02 Bitcoins.


\newpage
